git add nombre de archivo // es para añadir un nuevo archivo al repositorio local

git commit6 -m "comentarrio referente a lo q se hizo con el archivo" //para añadir un comentario

git push origin master   //Solo la primera vez  "origin master" luego solo sera "git push"

git status //para ver el estado del repositorio

git diff	// ver lñas diferencias de estado del archivo ej.: git diff nombre de archivo

ls -la 
git status
git add version.md
git status
git commit -m "archivo de version"
git status
git push origin master


git fetch origen master  //nos dice q cambios hay

git pull  // aplica o actualiza los cambios
